<script setup>
import Kata from '../components/Kata.vue'
</script>

# 5 Kyu

## 淘汰赛 & 循环赛算法

<Kata id="613f13a48dfb5f0019bb3b0f" />

### Q: 淘汰赛/循环赛混合赛制参赛人数（简单版本）

你需要组织一场比赛，其中包括循环赛和淘汰赛两部分。

* 第一部分

淘汰赛会一直执行，直到剩余参赛者数量为奇数。每个回合参赛者两两匹配；每对参赛者进行一场比赛，胜者晋级下轮（不考虑平局）。如果剩余参赛者数量为偶数，则继续进行下一轮淘汰赛；否则进行第二部分比赛。

::: info 附加规则

* 如果一开始的参赛者数量即为奇数，则直接跳过第一部分赛事
* 如果剩余参赛者数量为1，则直接产生冠军。

:::

* 第二部分
循环赛。每位参赛者都会与其他参赛者进行一场比赛。积分最多者获胜。

如果总的赛事场数为 `N` ，那么你需要邀请多少位参赛者呢？

::: info 输入/输出

* 【输入】 整数 `n`

正整数，范围为 `1 ≤ n ≤ 10^9`

* 【输出】 整数数组

返回包含所有可能的参赛者数量的数组。如果参赛者人数为 `1` 或者没有满足需求的参赛者人数，则返回空数组。数组需要升序排列。

:::

如果题目太过简单，你可以尝试[困难版本](https://www.codewars.com/kata/61407509f979cd000e2e7cf0)。

::: tip 例子

* 3场比赛

可以邀请3位选手。参赛人数为奇数，此时直接跳过第一部分，进行第二部分的循环赛，即3位选手共进行3场比赛。
也可以邀请4位选手。此时第一部分赛事为3场，两场半决赛和一场决赛，并且不再需要进行第二部分的赛事。

* 12场比赛

需要邀请12位选手。第一部分需要进行 `6 + 3` 场，此时剩余3人，第二部分循环赛举行3场，总共进行 `6 + 3 + 3 = 12` 场比赛。

:::

### 解题思路

::: info 基础思路，时间复杂度为 `O(n^2)`

<br>
*注：题目所提供需要解决的赛事场数均为有效场数。*

* 赛事进行共有三种情况：

1. 开场参赛人数为奇数，只进行第二部分赛事
2. 开场参赛人数为2^n(n > 0)，只进行第一部分赛事
3. 开场参赛人数不满足以上两种，先进行第一部分，再进行第二部分赛事（也就是说这种情况的求解依赖于`1`的计算结果）

即所有场数是围绕 `1` 和 `2` 的场数进行倍增，如果拿到其每一个节点场数，然后进行倍增，与目标场数比较，相同时则说明此时具有符合条件的参数人数，如果超过目标场数，则跳出循环。

:::

```JS
// 伪代码

// 奇数参数人数进行的赛事场数序列
let a = [0, 3, 10, 21, 36, ...]; // n * (n - 1) / 2, n > 0 && n % 2 === 1
// 参赛者数量为2^n时进行的赛事场数序列
let b = [1, 3, 7, 15, 31, ...]; // 2^n - 1, n > 0
// 符合条件的参数人数集合
let res = [];

// 2^n线
while (b.current <= 目标场数) {
  if (b.current === 目标场数) res.push(2 ^ b.index);
  b.next();
}

// 奇数线
while (a.current <= 目标场数) {
  if (a.current === 目标场数) {
    res.push(a.index);
  } else {
    // 偶数线
    let p = a.index * 2; // 假设的当前参赛人数，为奇数参赛者数量 * 2，后续循环倍增
    let c = a.current + a.index; // 当前总场数，为奇数场次 + 奇数参赛者数量
    while (c <= 目标场数) {
      if (c === 目标场数) res.push(p);

      // 计算更新下一个偶数线的参数人数和总场数
      c += p;
      p *= 2;
    }
  }
  a.next();
}

return res;
```

## 阶乘分解质因子

<Kata id="5a045fee46d843effa000070" />
